【反東北案】終院批准8人保釋等上訴

【反東北案】終院批准8人保釋等上訴

23,970
建立時間 (HKT): 1124 09:55

黃浩銘(張志華攝 )(蘋果日報)

【不斷更新】

【09:55】
李義法官批准8人的保釋申請，但強調准予各人保釋不等於上訴委員會接納各上訴人的上訴許可申請，他又同時提及雙學三子早前獲准上訴一案，指該案將於1月16日審理，本案將於該案有結果後才排期審理，惟他指這不代表兩案有共同之處，只是認為該案與本案的犯案背景相若。

李義法官透露，控方不反對保釋原因包括認為上訴人不會潛逃、不能說上訴許可申請會注定失敗，而如果不批准保釋，上訴人或已服完刑期但仍未進行上訴聆訊。而各人須交出1萬元保釋金、保釋期間不得離港，並須定時到警署報到。

【09:30】
代表上訴人的資深大狀李柱銘表示，律政司不反對各上訴人的保釋申請，各人可提供1萬元保釋金，控方亦同意毋須擔保人。李義法官表示會休庭15分鐘，才頒令保釋。

【09:15】
13名社運人士因於2014年在立法會外反新界東北發展前期撥款示威期間，被指強行衝進立法會，被裁定非法集結罪成判社會服務令，但上訴庭接納律政司覆核申請，改判各人入獄8至13個月。各人已向終審法院提交上訴通知書，有8人同時申請保釋，終院今處理保釋申請，雙學三子及梁國雄亦有到庭支持。
羅冠聰在庭外表示，預期戰友可以成功保釋，笑謂互相接「放學」是社運圈的生態，到庭表示支持，希望市民可繼續聲援傘運及旺角騷動案的政治犯。

梁國雄則稱，不論「東北十三人」，還是「雙學三子」，他們都是一樣，是政治受難者，他高呼「雨傘運動，無畏無懼」、「土地屬於人民，土地不是商品，土地屬於香港人」。梁指政權以為可藉政治檢控而恐嚇和打擊年輕人未免過於天真，強調「你打我哋一個年輕人，會有10個香港人出嚟支持佢哋。」
8名申請保釋的上訴人為社民連副主席黃浩銘、劉國樑、前學民思潮召集人林朗彥、土地正義聯盟召集人何潔泓、周豁然、郭耀昌、黃根源及陳白山。

劉國樑(張志華攝 )

林朗彥(張志華攝 )

何潔泓(張志華攝 )

周豁然(張志華攝 )

郭耀昌(張志華攝 )

黃根源(張志華攝 )

陳白山(張志華攝 )

(許頌明攝 )

上一則
放寬私營龕場免補地價 關注組批要市民「倒貼」做生意

下一則
【直播●聲援良心犯】東北案8人提保釋等上訴 終院今早開審